【香港迪士尼】樂園二期用地認購權不獲政府續期 迪士尼：極度失望

【香港迪士尼】樂園二期用地認購權不獲政府續期 迪士尼：極度失望

香港迪士尼樂園二期60公頃用地認購權不獲政府續期，這意味迪士尼樂園不會有原先規劃的第二期發展。華特迪士尼（美：DIS）發言人指，對樂園預留發展土地不獲續期表示極度失望。

政府宣布，竹篙灣毗鄰香港迪士尼樂園度假區土地認購權有效期將於明日（24日）屆滿，政府考慮到現時的經濟狀況，不會延長該認購權的有效期。政府表示，主題樂園公司於未來數年集中發展及擴建現有的度假區，而非於有關用地進行擴建，是謹慎的做法。

政府與華特迪士尼1999年簽約興建香港迪士尼樂園時，在大嶼山竹篙灣展開大型填海280公頃，除了現時樂園及相關配套設施佔地外，還預留了樂園東面60公頃填海土地，供迪士尼興建另一主題樂園，即第二期土地。

根據2000年簽訂的《認購權契約》，主題樂園公司獲批認購權以購買有關用地，作樂園可能擴建之用。該認購權若不獲政府和華特迪士尼公司同意續期，有效期於明日（24日）屆滿。

學下粉嶺球場啦

明天到期

反美呀而家 迪士尼你奶共有撚用嗎

係唔係要全面同美資反面
人地迪屎尼有拍木爛奶共架WO

mulan

當年老懵董死R爛R，先求到迪迪尼落戶香港，仲當係自己政積，日日講，日日提，成日話「某国人人落嚟迪迪尼洗錢洗一蚊，都有十四億賺」云云。

哈

人面不知何處
綠波依舊東流

俾個認購權你廿年 你都唔俾錢買

港共係咪想自己搞山寨迪士尼

大股東都係港共，佢玩晒

迪迪尼真係匯豐2.0，奶共反美搞到而家2面不是人

果度夠起個太古城

今日即刻入紙申請起Hong Kong Disney Sea啦！！人哋個個迪士尼都起碼2個park，點解香港咁摺！！

自作孽不可活

比較似日出康城咁大

就快郁你

唔係話起緊兩個新場咩
即係點？

有上海迪士尼仲會唔會發展香港個迪士尼都係個謎

啲人唔了解共產黨
你唔係根正苗紅
再奶都只會連本帶利畀支共笠埋

入面d人唔係咁諗

好失望………

佢起緊果D係起喺現成果個park入面，而家討論緊塊地係當年填好海準備起第二個park，即係東京迪迪尼樂園同迪迪尼海洋咁，2個park黎，各自要俾錢入場。

執柒咗佢算啦

港共同迪士尼都唔肯俾錢
Sea啲嘢咁靚現今造價一定好貴
好似當時9x幾年拍板起已經200幾億港紙
相反香港迪士尼05年開大部分錢去咗填海起鐵路
個park用咗廿幾億起埋啲垃圾ride
當初仲諗住慳錢城堡用佈景板就算

結果搞到而家咁要僭建城堡

但佢唔起第2個park佢永遠都係咁摺，第1期D地始終有限，應該差唔多起到盡。放棄左第2期塊地佢唔會有將來。

要港共俾𠳔買，根本唔使俾？

根本係支共踢走中芯交換品

唔起都算，都唔好拎黎起樓丫，個政府真心on9

香港迪士尼搞到咁各方都要負責
本身迪士尼冇諗住喺香港起主題公園，一路都想去上海，不過支那唔肯開放電視同電影所以冇乜進展

之後董建華R到嚟香港，所謂喪權辱國合約就係參考法國政府起Euro Disney俾迪士尼嘅優惠, i.e. 農地價+TGV同RER (類似以前東鐵嘅物體)直達門口
好奇當時垃圾會同民間冇乜反對聲音
可能大家聽到迪士尼個名興奮到打晒飛機

迪士尼第一個美國本土外嘅主題公園就係東京，1983年開咗冇耐已經賺錢 (開幕規模比香港樂園略大，最重要戰後日本由美國扶植，日本人幾代已經睇迪士尼大，80歲婆婆都會對住米奇叫春)
迪士尼見東京樂園咁受歡迎，但係日本個模式係franchise冇咁多錢分，決定係法國自己搞
但係太有野心，揼好多錢起到巴黎樂園好靚 (天價營運保養費)，致命傷係一起太多酒店唔夠demand搞到蝕

所以之後起嘅樂園都好度縮，包括香港
而香港政府因為冇經驗俾迪士尼呃以為起個細park都滿足到人，迪士尼仲賤到話本地人鍾意影相打卡所以整埋啲濕鳩影相亭充場，實則就冇錢起機動遊戲

到而家香港人以為起樂園好貴，其實最貴嗰part去咗填海同黨鐵配套，你可以話造地益隻老鼠，但當初自己想R人嚟就冇辦法啦
然後開幕大家見咁垃圾形象咁差港共梗係覺得俾人搵笨啦，迪士尼個招牌都咁喎
當時迪士尼換咗CEO都知要補救提出咗好多計劃，但係港共傷害太深同人拉鋸勁耐，嗰陣報紙有講談判好艱巨，一係嫌貴一係嫌唔獨有 (其實迪士尼最受歡迎嘅都會全球copy，唔用腦都知啦)
所以好嘅idea ban晒，今次到港共度縮揀起啲垃圾嘢，而迪士尼亦都唔會浪費設計，好正嘅海盜區Star Wars區已經係上海同美國實現咗，而香港仲係磨緊自己塊城堡佈景板

好心特衰政權一係唔做，一係送埋塊地比迪迪尼，兼賣斷佢俾迪迪尼，等佢自由發展，起埋個第2期佢啦！而家個香港迪迪尼唔湯唔水咁，又得1個park，根本冇競爭力。

依家細到半日都玩完

因為根本係支共干預
唔比香港發展科技產業
逼中芯踢走去上海
交換迪士尼
所以董建華要用包底條款引迪士尼
由上海落黎香港

套戲都封殺緊啦

如果多人排隊，1日係玩唔晒嘅，只不過香港果個拍烏蠅先可以極速玩完。

知情人士

半日玩完
冇乜人咪幾好，好似Halloween個次咁人唔算多，夜晚重有位畀你影相

一個都搞唔掂呢

我一次都冇去過，嚴太遠 同 冇fd去

去日本果個

你個兩個算咩理由

其實都係為老鼠好
起完一定蝕仲多

97後香港特衰政權D計劃真係冇項係成功嘅，8萬5，迪迪尼，2鐵合併，乜撚高鐵，沙中線，乜撚東北，古洞，洪水橋發展計畫，教育改革，乜撚政改………全部失敗。只有新機場，3號幹線同西鐵係成功嘅，但呢d全部係港英時代計畫好晒嘅。

但唔起都係死。得1個park根本吸引唔倒人。橫掂特衰政權咁多錢，起埋D咩明日大嶼，索性起埋新park佢啦！

其實佢唔續姐，到佢想要咪再買
港共做合作夥伴就算冇支那病毒、political climate 好，以佢作風都唔會出到好嘢
況且起新park又一大筆營運成本，本身個park都未搞好，盞好似巴黎咁受條款約束要若干年後起新樂園，起咗個垃鳩圾studio，兩個鐘玩完

暫時個land use 都唔起得樓，都唔會有人要
不過佢起隔離營已經開咗個頭，擺明「搶」地
真係好難講會唔會fast track 改land use 取消高度限制瘋狂起樓
你知啦林鄭同新世界呢啲咁friend

而家咁嘅時勢
除非迪迪尼畀支國企業收購咗啦
否則點計都唔會優先益美國公司

啲人，包括藍絲！

放係度廿年都唔買，放多廿年都唔會買，因為遊客高峰期一早過晒，未來只會越來越少遊客

真，起個樓盤話迪士尼煙花景炒起佢賺得仲多。

The Imagineering Story紀錄片有講

如果兩選一我會簡海洋公園，感覺多野玩同睇，我自己唔好影相又

玫瑰園計劃係衛亦信捨位換返黎
彭定康元年動土
支共當時係留難阻礙港英搞玫瑰園
逼香港讓賽遷就深圳發展

投資中國預左渣都無

結果連迪士尼煙花都無得放，藤返個安全區出嚟起嘢
起埋個frozen應該最多起多一兩個

再一次證明奶共既都係on99
Hsbc迪士尼有眼你睇

奶共嘅外野勢力

奶共嘅外國勢力

港共問題大喇 唔講迪士尼 其他公司都係大股東 但又咪俾人地當提款機 咩都唔理人講就咩 根本間公司唔執都由你

趕走維尼先有得傾

奶共美帝企業, 兩邊不是人

根正苗紅都有機會被鬥死
更何況外族

成個迪士尼，香港比左大部分錢去起，而家想再拎多啲緊係no 啦，啲錢留比中共救亡同填海架麻

無決策權的

迪士尼都做撚埋 condom

極度憤怒

一係就摺咗成間迪迪尼，拎黎取代人工島起樓

保留迪迪尼的話，隔籬塊地就應該保持用途啦。
個維港海景咁靚，有人提過做花博園景場地，
亦都有車會爭取過做國際級別賽車場。
想要回本咪搵馬會起幾棟賭場喺側邊

剷平迪士尼當明日大嶼咁咪得囉

救海洋公園過迪士尼一棟

點解上面d人知咁多野
係咪有份開會

2個公園邊個依靠本地多D?
要救緊係救香港特色公園先, 不過家陣個CEO係父蔭煒, 等佢落台先撐OP

感謝黨都無著數 抵死啦

執柒左佢啦

海公邊係靠本地

靠多D, D學校同老人院、社區中心都係去OP多
至少往年未聽過家中廢老去迪迪尼, 反而去左2~3次海洋公園

啲團體飛邊賺到錢

希望唔會拎嚟起樓

抵能死

都係靠遊客錢 吊命

團體飛真係 叫幫補下

所謂擴建其實都係改正緊一開始規劃嘅錯

一舊水一張飛 真係搞手只係打個和
蝕埋人工做善事

好多野上網有資料嘅
可以話香港政府嘅死板位係香港迪士尼發展嘅阻礙

正確係起個太古城咁大既公屋邨

花木蘭

以而家週邊配套，起咁大型房屋
交通實死

100%成功嘅方法：起賭場
仲會帶動埋迪士尼生意
不過中共一定唔會俾香港搶澳狗生意

點解 拎黎起左樓 就唔駛要明日大愚住

世界上最細既迪士尼

執柒左佢專心攪上海個樂園啦，14億人咁大個市場

其實政府大股東
唔起第二期
遲下吸唔到客
政府係咪又要扔錢落去
點解要拎石地泵自己隻腳

咁上海係咪還返中芯個廠比香港?

迪士尼樂園美國野黎喎

冇啦，喺入面做過，都知道其實有幾多位，好多新整嘅野係要夷平原有attraction先有地起。

支持迪士尼

狗咬狗

Disney買黎起樓好過做公園啦

搬鳩左個海洋公園去依度咪算
海洋公園原址就起樓

拎嚟起個長窿？